曾嗆要買下台積電！紫光集團再爆債務危機 恐觸動逾500億台幣交叉違約

曾嗆要買下台積電！紫光集團再爆債務危機 恐觸動逾500億交叉違約

受到全球新冠肺炎疫情的拖累，儘管大陸經濟正從疫後慢慢復甦，可是對部分企業來說，債務問題卻可能成為企業倒閉的最後一根稻草。曾揚言要買下台積電的大陸紫光集團近來可說屋漏偏逢連夜雨，一個月前才爆發企業債違約事件，現在連美元債也出現無法兌付窘境，顯然當年的豪氣，如今已變成企業債頻頻爆雷的落水狗。

路透報導，紫光的財務問題日益嚴重，這次恐怕不易過關。在紫光集團首次爆發境內債券違約不到一個月後，10日再度傳出紫光系境外美元債也宣告違約。紫光國際9日晚間公告指出，無法兌付10日到期4.5億美元債本息。紫光芯盛表示，若上述美元債違約，將觸發其發行的20億美元（約567億元新台幣）的交叉違約。

紫光國際指出，發行人和擔保人正在研究各種防範來解決當前面臨的流動性問題。紫光芯盛說，公司美元債自11月18日下午開始暫停交易，停牌仍將持續。紫光國際發行的4.5億美元債票息6.0%，由紫光集團旗下Tsinghua International提供擔保。

紫光芯盛發行的美元債有三檔共計20億美元，由紫光集團背書擔保，包括2021年1月31日到期的10.5億美元債、2023年1月31日到期的7.5億美元債和2028年1月31日到期的2億美元債。評等機構中誠信國際關注到，紫光公司本部境內公開存續債券未設置交叉違約條款，但此次違約或將觸發部分其他有息債務交叉違約，會進一步加劇該公司外部融資環境惡化、削弱其流動性，後續債券兌付存在很大不確定因此，中誠信國際決定將紫光集團有限公司主體信用等級由AA調降至BBB，並繼續列入可能降級的觀察名單。

截至2020年半年度，紫光集團有息債務中一年以內到期有息債務金額為814.28億元（人民幣，下同），占比51.97%，一年以上到期有息債務金額為752.63億元，占比48.03%。

除了積極籌措資金，紫光集團及股東也在試圖從治理結構上來解決問題。該公司表示，清華控股宣布進一步加強該集團公司治理，改善董事會和經營管理機制，同時引入專門經營團隊，積極穩妥化解經營風險，實現產業戰略發展。

TSM: What a joke

點解唔洗清盤?

因為債主變股東

咁多外資變晒水魚?

十間支企九間掠水,上市集資→破產→著草

仲要係offshore bond
心唸驚佢老鼠

支國真面目

上個月走左次數今個月又走過

顧掂自己先啦

紫光仲衰過恒大 恒大都話可以折扣價賣樓短期集資